<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml version="2.0">
 <category>
    <pattern>hi</pattern>
    <template>
        <random>
            <li>hey</li>
            <li>hello ,happy to see you</li>
            <li>welcome</li>
            <li>hi dear.. </li>
        </random>
    </template>
  </category>
  
  <category>
    <pattern>اهلا</pattern>
    <template>
        <random>
            <li>اهلا</li>
            <li>اهلا بك سعيد لرؤيتك</li>
        </random>
    </template>
  </category>
  <category>
    <pattern>اذيك</pattern>
    <template>
        <random>
            <li>اهلا بك سعيد لرؤيتك</li>
        </random>
    </template>
  </category>
  <category>
    <pattern>كيف حالك</pattern>
    <template>
        <random>
            <li>انا بخير و وانت كيف احوالك</li>
            <li>بخير</li>
            <li>فى احسن حال</li>
        </random>
    </template>
  </category>
  
  <category>
    <pattern>كيف حالك؟</pattern>
    <template>
        <random>
            <li>انا بخير و وانت كيف احوالك</li>
            <li>بخير</li>
            <li>فى احسن حال</li>
        </random>
    </template>
  </category>
  
  <category>
    <pattern>عامل ايه؟</pattern>
    <template>
        <random>
            <li>انا بخير و وانت كيف احوالك</li>
            <li>بخير</li>
            <li>فى احسن حال</li>
        </random>
    </template>
  </category>
    <category>
    <pattern>اسمك ايه؟</pattern>
    <template>Covidooo</template>
  </category>
  
 <category>
    <pattern>اسمك ايه</pattern>
    <template>Covidooo</template>
  </category>
  <category>
    <pattern>ما اسمك؟</pattern>
    <template>Covidooo</template>
  </category>
  <category>
    <pattern>ما اسمك</pattern>
    <template>Covidooo</template>
  </category>
  <category>
    <pattern>عرف نفسك</pattern>
    <template>Covidooo
    تاريخ ميلادى فبراير 2021
    داخل جمهوريه مصر العربيه من محافظه اسيوط
    اسئل عن اي شيئ بخصوص فيرس كورونا المستجد covid-19...
    </template>
  </category>
 <category>
    <pattern>your name?</pattern>
    <template>Covidooo</template>
  </category>
  	 <category>
    <pattern>ما اسمك</pattern>
    <template>Covidooo</template>
  </category>
  
   	 <category>
    <pattern>ما اسمك؟></pattern>
    <template>Covidooo</template>
  </category>
   <category>
    <pattern>your location</pattern>
    <template>I from assiut</template>
  </category>
  <category>
    <pattern>hi</pattern>
    <template>hello</template>
  </category>
   <category>
    <pattern>hi</pattern>
    <template>hello</template>
  </category>
  <category>
    <pattern>ما هو فيروس كورونا؟</pattern>
    <template>فيروسات كورونا فصيلة واسعة الانتشار معروفة بأنها تسبب أمراضاً تتراوح من نزلات البرد الشائعة إلى الاعتلالات الأشد وطأة مثل متلازمة الشرق الأوسط التنفسية (MERS) ومتلازمة الالتهاب الرئوي الحاد الوخيم (السارس).</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هو مرض كوفيد-19؟</pattern>
    <template>كوفيد-19 هو المرض الناجم عن فيروس كورونا المُستجد المُسمى فيروس كورونا-سارس- 2. وقد اكتشفت المنظمة هذا الفيروس المُستجد لأول مرة في 31 كانون الأول/ ديسمبر 2019، بعد الإبلاغ عن مجموعة من حالات الالتهاب الرئوي الفيروسي في يوهان بجمهورية الصين الشعبية.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هو فيروس كورونا المستجد؟</pattern>
    <template>يتمثل فيروس كورونا الجديد في سلالة جديدة من فيروس كورونا لم تُكشف إصابة البشر بها سابقاً.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هي أعراض كوفيد-19؟</pattern>
    <template>"تتمثل أعراض كوفيد-19 الأكثر شيوعاً فيما يلي:

الحمى
السعال الجاف
الإجهاد
وتشمل الأعراض الأخرى الأقل شيوعاً التي قد تصيب بعض المرضى ما يلي:

فقدان الذوق والشم،
احتقان الأنف،
التهاب الملتحمة (المعروف أيضاً بمسمى احمرار العينين)،
ألم الحلق،
الصداع،
آلام العضلات أو المفاصل،
مختلف أنماط الطفح الجلدي،
الغثيان أو القيء،
الإسهال،
الرعشة أو الدوخة.
وعادة ما تكون الأعراض خفيفة، ويصاب بعض الأشخاص بالعدوى ولكن لا تظهر عليهم إلا أعراض خفيفة للغاية أو لا تظهر عليهم أي أعراض بالمرة.

وتشمل العلامات التي تشير إلى مرض كوفيد-19 الوخيم ما يلي:

ضيق النفس،
انعدام الشهية،
التخليط أو التشوش،
الألم المستمر أو الشعور بالضغط على الصدر،
ارتفاع درجة الحرارة (أكثر من 38 درجة مئوية).
وتشمل الأعراض الأخرى الأقل شيوعاً ما يلي:

سرعة التهيّج،
التخليط/التشوش،
انخفاض مستوى الوعي (الذي يرتبط أحياناً بالنوبات)،
القلق،
الاكتئاب،
اضطرابات النوم،
مضاعفات عصبية أشد وخامة ونُدرة مثل السكتات الدماغية والتهاب الدماغ والهذيان وتلف الأعصاب.
وينبغي للأشخاص من جميع الأعمار الذين يعانون من الحمى و / أو السعال المرتبط بصعوبة التنفس أو ضيق النفس، والشعور بالألم أو بالضغط في الصدر، أو فقدان النطق أو الحركة، التماس الرعاية الطبية على الفور. اتصل أولاً إن أمكن بمقدم الرعاية الصحية أو الخط الساخن أو المرفق الصحي، لتوجيهك إلى العيادة الملائمة."</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما الذي يحدث للأشخاص المصابين بكوفيد-19؟</pattern>
    <template>يتعافى من المرض معظم الأشخاص (نحو 80%) الذين تظهر عليهم الأعراض دون الحاجة إلى العلاج في المستشفى. ويصاب نحو 15% منهم بمضاعفات خطيرة ويحتاجون إلى الأكسجين، ويصبح 5% منهم في حالة حرجة ويحتاجون إلى العناية المركزة.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>هل يمكن أن يُصاب البشر بالعدوى بفيروس كورونا مستجد من مصدر حيواني؟</pattern>
    <template>خلصت التحريات المفصّلة إلى أن فيروس كورونا المسبب لمتلازمة الالتهاب الرئوي الحاد الوخيم (السارس) قد انتقلت من قطط الزباد إلى البشر في الصين عام 2002، فيما انتقل فيروس كورونا المسبب لمتلازمة الشرق الأوسط التنفسية (Mers) من الإبل إلى البشر في المملكة العربية السعودية في عام 2012. وهناك العديد من سلالات فيروس كورونا الأخرى المعروفة التي تسري بين الحيوانات دون أن تنتقل العدوى منها إلى البشر حتى الآن. ومن المرجح أن يتم الكشف عن سلالات جديدة من الفيروس مع تحسّن وسائل الترصّد حول العالم.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هي أعراض الإصابة بفيروس كورونا؟</pattern>
    <template>تتوقف الأعراض على نوع الفيروس، لكن أكثرها شيوعاً ما يلي: الأعراض التنفسية، والحمّى، والسعال، وضيق النفس وصعوبة التنفس. وفي الحالات الأشد وطأة، قد تسبب العدوى الالتهاب الرئوي والمتلازمة التنفسية الحادة الوخيمة والفشل الكلوي وحتى الوفاة.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هي الفئات الأشد تعرضاً لمخاطر الإصابة بالمرض الوخيم الناجم عن كوفيد-19؟</pattern>
    <template>تزداد مخاطر الإصابة بمضاعفات وخيمة بين الأشخاص البالغين 60 عاماً أو أكثر من العمر، والأشخاص الذين يعانون من مشكلات طبية كامنة، مثل ارتفاع ضغط الدم أو مشكلات القلب والرئتين، أو داء السكري أو السمنة أو السرطان.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>هل هناك آثار طويلة الأجل لكوفيد-19؟</pattern>
    <template>تستمر معاناة بعض الأشخاص الذين أُصيبوا بكوفيد- 19 من الأعراض ، سواء احتاجوا إلى دخول المستشفى أم لا، بما في ذلك الشعور بالإجهاد والأعراض التنفسية والعصبية.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>كيف يمكننا حماية الآخرين وحماية أنفسنا من العدوى إذا لم نكن نعلم من ‏المصاب بها؟</pattern>
    <template>حافظ على سلامتك باتخاذ بعض الاحتياطات البسيطة، مثل التباعد البدني ولبس الكمامة، لاسيما عندما يتعذر الحفاظ على التباعد البدني، والحفاظ على التهوية الجيدة في الغرف، وتلافي التجمعات والمخالطة عن قرب، وتنظيف يديك بانتظام، والسعال في مرفقك المثني أو في منديل ورقي. وتحقق من النصائح المحلية في المكان الذي تعيش وتعمل فيه. افعل كل ذلك معاً!</template>
  </category>

<category>
    <pattern>هل يوجد لقاح ضد فيروس كورونا المستجد؟</pattern>
    <template>عندما يظهر مرض جديد فلا يتوفر له أي لقاح ما لم يتم تصنيعه أولاً. وقد يستغرق الأمر عدة سنوات قبل التوصل إلى تصنيع لقاح ضد الفيروس.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>متى ينبغي لي أن أخضع لاختبار الكشف عن كوفيد-19؟</pattern>
    <template>ينبغي فحص كل شخص تظهر عليه أعراض، قدر الإمكان. ويمكن للأشخاص غير المصابين بأعراض الذين خالطوا عن كثب شخصاً مصاباً أو يُحتمل أن يكون مصاباً، أن ينظروا أيضاً في الخضوع للاختبار - اتصل بالسلطات الصحية المحلية واتّبع إرشاداتها.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>هل يمكن أن تنتقل فيروسات كورونا من شخص إلى آخر؟</pattern>
    <template>نعم، يمكن أن تنتقل بعض سلالات الفيروس من شخص إلى آخر، بالاتصال عن قُرب مع الشخص المصاب عادةً، كما يحدث في سياق الأسرة أو العمل أو في مراكز الرعاية الصحية مثلاً.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>هل يوجد علاج ضد فيروس كورونا المستجد؟</pattern>
    <template>لا يوجد علاج محدد للمرض الذي يسببه فيروس كورونا المستجد. غير أن العديد من أعراضه يمكن معالجتها، وبالتالي يعتمد العلاج على الحالة السريرية للمريض. وقد تكون الرعاية الداعمة للأشخاص المصابين بالعدوى ناجعة للغاية.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هو الاختبار الذي ينبغي أن أخضع له كي أعرف إذا كنت مصاباً بكوفيد-19؟</pattern>
    <template>في معظم الحالات، يُستخدم اختبار جزيئي للكشف عن فيروس كورونا- سارس-2 وتأكيد الإصابة بكوفيد-19. ويُعد تفاعل البوليميراز المتسلسل الاختبار الجزيئي الأكثر استخداماً. وتُؤخذ العيّنات باستخدام مسحة من الأنف و/ أو الحلق. وتؤدي الاختبارات الجزيئية إلى الكشف عن الفيروس في العيّنة بتضخيم المواد الجينية الفيروسية إلى مستويات يمكن الكشف عنها. ولهذا السبب، يُستخدم الاختبار الجزيئي لتأكيد العدوى النشطة، وعادة ما يُجرى في غضون بضعة أيام من التعرض وفي الوقت الذي قد تبدأ فيه الأعراض في الظهور تقريباً.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>هل العاملون الصحيون عرضة للإصابة بفيروس كورونا الجديد؟</pattern>
    <template>نعم، يمكن أن يُصاب العاملون الصحيون بهذا الفيروس نظراً لاقترابهم من المرضى أكثر من عامة الناس، لذلك توصي المنظمة هؤلاء العاملين باستخدام وسائل الوقاية المناسبة من العدوى وتدابير المكافحة اللازمة.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>وماذا عن الاختبارات السريعة؟</pattern>
    <template>تكشف الاختبارات السريعة للمستضدات (التي تُعرف أحياناً باسم اختبار التشخيص السريع) عن البروتينات الفيروسية (المعروفة باسم المستضدات). وتُؤخذ العينات باستخدام مسحة من الأنف و/ أو الحلق. وتُعد هذه الاختبارات أقل تكلفة من اختبار تفاعل البوليميراز المتسلسل وتظهر نتائجها في وقت أسرع، ولكنها عادة ما تكون أقل دقة. ويكون أداء هذه الاختبارات أفضل عندما يكثر عدد الفيروسات السارية في المجتمع المحلي وعندما تؤخذ العينة من الشخص في الوقت الذي تشتد فيه قدرتها على العدوى.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>أريد أن أعرف إذا كنت قد أُصبت سابقاً بكوفيد-19، فما هو الاختبار الذي ‏يمكنني أن أخضع له؟</pattern>
    <template>يمكن لاختبارات الأجسام المضادة أن تخبرنا إذا كان الشخص قد أُصيب بالعدوى في الماضي، حتى لو لم يكن قد أُصيب بأعراض. وهذه الاختبارات التي تُعرف أيضاً باسم الاختبارات المصلية وتُجرى عادة على عينة الدم، تكشف عن الأضداد التي أنتجها الجسم استجابةً للعدوى. وفي معظم الأشخاص، يبدأ إنتاج الأضداد بعد فترة قد تمتد من أيام إلى أسابيع، ويمكن أن تحدد ما إذا كان الشخص قد أُصيب بالعدوى في الماضي. ولا يمكن استخدام اختبارات الأضداد لتشخيص كوفيد-19 في المراحل المبكرة من العدوى أو المرض ولكنها تحدد إذا كان الشخص قد أُصيب بالمرض في الماضي.</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هي توصيات المنظمة للبلدان؟</pattern>
    <template>"تشجع المنظمة جميع البلدان على تعزيز ترصّد حالات العدوى التنفسية الحادة الوخيمة (SARI) وتوخي الدقة في استعراض أي أنماط غير اعتيادية لهذه الحالات أو حالات الالتهاب الرئوي، وإبلاغ المنظمة بأي حالات إصابة بفيروس كورونا المستجد، سواء كانت هذه الحالات مؤكدة أم مشتبهاً بها.كما تُشجّع البلدان على مواصلة تعزيز تأهبها للطوارئ الصحية وفقاً للوائح الصحية الدولية (2005)."</template>
  </category>

<category>
    <pattern>ما هو الفرق بين العزل والحجر الصحي؟</pattern>
    <template>"يُعد العزل والحجر الصحي كلاهما من وسائل منع انتشار كوفيد-19.ويُستخدم الحجر الصحي لأي شخص مخالط لشخص مصاب بفيروس كورونا-سارس-2 الذي يسبب مرض كوفيد-19، سواء أكان هذا الشخص المصاب لديه أعراض أم لا. والحجر الصحي يعني أن تبقى منفصلاً عن الآخرين لأنك تعرضت للفيروس وقد تكون مصاباً به، ويمكن أن يكون الحجر في مرفق معيّن أو في المنزل. وفيما يتعلق بكوفيد-19، يعني هذا البقاء في المرفق أو في المنزل لمدة 14 يومًا.ويُستخدم العزل للأشخاص المصابين بأعراض كوفيد-19 أو الذين جاءت نتيجة اختبارهم إيجابية. ويعني العزل أن تبقى منفصلاً عن الآخرين، ويُفضل أن يكون ذلك في مرفق طبي يمكنك فيه الحصول على الرعاية السريرية. وإذا لم يكن العزل في مرفق طبي متاحاً لك ولم تكن تنتمي إلى فئة معرّضة بشدة لمخاطر الإصابة بالمضاعفات الوخيمة للمرض، يمكن أن يكون العزل في المنزل. وإذا كنت مصاباً بأعراض يجب أن تظل في العزل لمدة 10 أيام على الأقل ولمدة 3 أيام إضافية بعد زوال الأعراض. وإذا كنت مصاباً بالعدوى ولم تظهر عليك أي أعراض، ينبغي لك البقاء في العزل لمدة 10 أيام بدءاً من تاريخ ظهور نتيجة الاختبار الإيجابية."</template>
  </category>

</aiml>